1. Login by aws cli, and some simple commands
  -aws configure - set creds of user
  -aws s3 ls - list of s3 buckets
  -aws ec2 describe-instances - list all ec2

2. Ubuntu commands
  -uptime - time 
  -uname - show info about os
  -uname -a - show full info
  -lscpu - info about cpu
  -echo $PATH - directories where linus will try to find our commands
  -man -k time - show commands related to time
  - man uptime - manual about command
  -whatis uptime - main about command
  -whereis uptime - where command 
  -locate uptime - where is command
  -fg - get back to process
  -ps - show processes
  -ls -la -R / - magic hacker
  -pwd - where i am
  -more file.txt - show file 
  -less file.txt - show file
  -cat file.txt - show file
  -cp file.txt - copy file
  -cp -R dir1 dir2 - copy dir with files to another one
  -mv file1 file2 - rename file
  -mkdir -p dir5/dir6 - create dir5 and dir6 inside
  -ln - create duplicate
  -ln -s - create symbolic link
  -grep -E "regexp" file - find words in file or files
  -tar cvzf zipname filename - create bzip file (c - create, v -show files, z - zip, f -file)
  -tar xvf zipname - extract bzip file (x - extract, f - file)
  -tar tf zipname - what is inside the archive
  -zip -R folder - create zip (-R recursively - for folders with files)
  -ps -aux | grep bash - show all tasks which contain bash
  -top - show processes
  -sudo useradd -m username - create user with folder
  -sudo userdel -r username
  -sudo groupadd - create group
  -sudo groupdel - delete group
  -sudo userMod -ag groupName userName - add user to group
  -sudo deluser userName groupName - remove user from group
  -sudo chown userName fileName - change owner of file
  -sudo chgrp groupName fileName - change group of file
  -chmod o+x fileName = add x to others group
  -chmod o-x fileName = remove x to others group
  -chmod g+x fileName = add x to group permissions
  -chmod u+x fileName = add x to user permissions
  -chmod ugo=x fileName = add only x to all permissions
  -chmod a+x fileName = add x to all permissions
  -chmod 1777 myDir = add stickyBit (user can remove only his own files even thought he has rights)
  -chmod 1-7   7 = rwr  1 = --x  4 = r--
  -ifconfig - show ip address
  -ip addr show - show ip
  -route - show adress router's gateway
  -ping - check connection
  -host - get ip of website
  -dig - show ip of website
  -netstat - show network connection of this computer
  -apt-get install - download program
  -apt-get remove - delete program 
  -dpkg -i - install programm from file
  -dpkg -r -delete programm from file
  -yum install - download program (amazon, centos, redhat)
  -yum remove - delete program (amazon, centos, redhat)
  -rpm -i - install programm from file(amazon, centos, redhat)
  -rpm -r -delete programm from file(amazon, centos, redhat)


3. AWS PARAMETERS System Manager
  -Get param from System Manager - Parameters Store
  aws ssm get-parameters --name dbusername --region eu-central-1 --output text --query Parameters[].Value
  aws ssm get-parameters --name dbusername --region eu-central-1 --with-decryption --output text --query Parameters[].Value

  -Export parameter
  export DBUSERNAME=`aws ssm get-parameters --name dbusername --region eu-central-1 --output text --query Parameters[].Value`

  -Get parametest which start with DB
  env | grep DB